問4千年後的人

問4千年後的人

據說有人自稱是未來人，時光旅行，來到2018年，實際上他是屬於6491年的未來人。
來自4千年之後的人，站在你面前，個樣同你一樣！太無趣了。

等等，4千年前的人站在你面前，其實外貌也沒有太大改變，這個原理在學術上叫做「iPhone theory」，每一代的iPhone除了個邊框是圓形方形有home掣無home掣，其實都差不多。應該叫那個6491年的朋友出示4千年後的iPhone，然後攞去先達放售。4千年後的Jordan應該出到第幾代？我知，仍是第10代的第N次復刻，潮流通常都是一個循環。

據說這個來自6491年的男人，通過了測謊機檢查，證實自己所言非虛。糟糕了，已經是4千年後的人，仍然這麼幼稚？男人最擅長便是說謊圓謊，我相信就算你把特朗普做測謊實驗，要他大聲講出「我其實暗戀金正恩」，一樣可以通過測試。

基本上任何經歷過政治選舉洗禮的人都可以瀟洒自如通過測謊。唐琳玲應該也可以理直氣壯證明耶穌的確和她傾過偈。如果測謊有用，sales將無法維生，政客也不能生存，婚姻不會誕生。

要證實未來人最簡單便是叫他預測對我們而言是未來、對他們而言是歷史的事情，例如下一屆美國總統。但報導，這名6491年的男人卻以「天機不可洩漏」為由拒絕作答。
天甚麼機，廟街算命都不彈此調久矣；就當你貼試題，預言檸檬茶罷了，何必閃縮？
或許他怕影響歷史選擇。

譬如他說特朗普連任，可能刺激反特的美國人空前團結群起投票改變歷史。

又或者相反，務實的選民便會覺得，既然特朗普將勝，自己手上的一票不要浪費射落海，應該順從未來，投給特朗普，結果特朗普無端連任成功，多謝認命市民的支持。
可惜他來自4千年之後，實在太久遠，問六合彩也不可能記得4千年前開過甚麼號碼，還是問耶穌實際。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
竟然會道歉？ (高慧然)

下一則
下一則
炎夏說扇 (古德明)

本身就算新聞，copy都唔該del左個尾去
你個個post都係咁，連埋晒啲上一篇下一篇link

而呢篇又唔係新聞之餘，又唔明你想表達啲咩
你想講佢膠定同意定點